癌症患者(家屬)交流區，入嚟呻下交換下資訊乜都好啦！

半年前屋企人確診乳癌，依家我就冇返學冇返工淨係照顧佢，係一個非專業24hr看護
依家已經做晒化療，等下個月開始做電療

想開個post等大家入嚟一齊傾下，有咩唔開心都可以係度呻。有咩問題都可以問，大家交流下
無論你係患者定家屬，我都想同你講聲「加油」

拋下磚先
啱啱確診cancer/照顧患者，好多時都唔知有咩唔可以食，有咩要食多啲
唔好食:
全部中藥材 靈芝 雲芝 人參etc (會令肝酵素上升，化療後容易發燒)
任何生野 (包括沙律
紅棗 杞子 (好多人煲湯都會落，要留意
雞翼

盡量唔好食:
會連皮食既生果(例如藍莓)(如果真係要食，就用食水洗三次先食)
有激素既雞
街邊野

食多啲:
肉！特別係牛肉！(要食多啲肉先可以令啲血靚(白血球及血小板)，如果血唔達標，冇得做化療)
雞，記得買冇激素既
紅色既生果 (推薦車厘子，不過記得食水洗三次！
雞蛋(化療後有人會有指甲脫落既情況，食雞蛋都會好啲
蕃茄

*有啲化療針打完後會冇乜食慾，見到肉會想嘔，但都盡量逼自己食啲啦，嗰段時間通常食雞會冇咁想嘔
*少食多餐對患者會比較好
*如果真係食唔到肉，點都煲下湯(加肉)

推

繼續推下先，希望多啲人睇到，幫到人

做緊化療期間，白血球會偏低，即係抵抗力會比正常人低。萬一病左，就會比較麻煩，因為會令化療delay。所以出街記得帶口罩
感冒發燒已經係不幸中既大幸，我屋企人不幸細菌入眼，醫生都話好罕見，最後入醫院做手術，住左兩星期，化療亦delay
針對白血球偏低，通常每次化療後，醫生都會俾升白血針你拎返屋企打。通常係打完化療針後第七日，就要連續打三日，三日時間要係一樣。嗰支針只要唔打係頭，打係邊都得，通常打手臂同肚會冇咁痛

多謝你

加油啊 希望有更多人睇到呢個post

唔記得講 我屋企人都係私家醫院做切片手術(毋須切除乳房)，手術後住左大約一星期
化療就係私家診所做，打八針(4+4)，兩星期一針
而電療亦將會係私家醫院做，做六星期，星期一至五都要去
大家有咩都可以問

*化療針有唔同款，針對唔同既cancer&期，會打唔同既針，針數亦唔同
*據我所知，公立醫院通常三星期一針

亦想大家唔好太擔心，電視劇嗰啲都係假，化療除左打針嗰下痛，其餘時間都係坐/瞓係度，好似吊鹽水咁。

多謝你 希望幫到人

推

屋企人癌症過身十幾年
有時諗番起以前啲事 覺得好似發咗場惡夢
個時年紀太細 又或者係心入面接受唔到
由診斷到過身 所有細節好唔真實 但個種不安同恐懼係真真切切感受到

唔單止病人 家屬嘅生理同心理狀態真係好重要
睇得出樓主好有心 全職照顧屋企人 仲特登開po交流
你有咁嘅魄力 相信你屋企人都會好硬淨

祝所有療程順順利利
一家人平安快樂

冇乜人
就等我講埋化療副作用啦
好多人其實唔怕做化療，只係怕啲副作用
咁通常都係:
脫(毛)髮
食慾不振
手腳冇力
作嘔
指甲(有可能)脫落

睇到呢度！唔好驚住！

脫髮係因為化療針係白痴，唔識分好同壞既細胞，所以會打埋好既細胞 開始脫髮既時間各人不同，有人一打完第一針就甩，有人可以第三針先甩
好多人會買假髮，市面上有a)全假髮 b)全真髮 c)3成假7成真髮， 我地係買左C既，比較自然，買左大約4500蚊
每個假髮大約可用四個月，通常都夠用嫁啦，做完化療大約半年就會生返晒啲頭髮，時間各人唔同，depends on你平時生頭髮快唔快啦，而聽姑娘講，好多人重新生既頭髮係更加靚㗎！
*呢啲專業既假髮，好多人會叫佢地做醫療用假髮。放心啦，完全睇唔出！連頭皮都好似 仲可以染！編髮都得！如果冇安全感，就戴頂帽啦，不過唔好買太厚，始終戴假髮都有啲焗

係 自己係呢幾個月都有情緒好低落既時候，始終屋企人好後生，我亦冇諗過自己咁快要接受呢啲事，身邊都冇朋友有相關經驗，好迷茫。不過好多人都話對抗癌症最重要係心態，所以都要自己克服，唔好影響屋企人。
多謝你 亦祝你一家人身體健康

加油呀巴打！
完全明白你感受 我媽媽大半年前確診鼻咽癌
嗰陣我都係無返工照顧媽媽
雖然有請人幫手照顧 但嗰段時間都係好難捱
特別係心情 一定好低落
我嗰陣係成日留係屋企亂諗嘢 爭d有抑鬱
好彩有女朋友係身邊支持先可以同媽媽一齊捱過
放心啦！你屋企人一定無事
好快就會捱過依個難關㗎啦！

頭先淨係講左脫髮
咁食慾不振、四肢無力、作嘔，通常都係打針後出現，不過出現三四日就冇事，回復正常
食慾不振，上面講過啦，少食多餐，飲下湯啦
作嘔，私家診所既醫生俾左啲好靚既止嘔藥俾我地，所以幸運地屋企人暫時冇嘔過
而指甲脫落，聽姑娘講有部分患者的確會出現呢個情況，每人情況各異，有人甩一兩隻，有人甩晒，當然都有好多人係冇甩
我屋企人做晒化療都冇甩，但手指甲就變啡啡紫紫，腳指公既甲就變白，好似想甩咁
咁其實都冇咩做到，盡量吸收多啲蛋白質，食下雞蛋，盡量唔好整到佢地。我屋企人就會係屋企著襪(後跟得隻繩嗰款)，淨係包住腳指公。而出街就著厚襪加拖鞋。小心啲唔好俾啲唔睇路既人踩到
化療後大約半年，會生返靚
不過醫生都話，就算佢甩左，其實係唔痛既，唔洗太擔心
*指甲會變啡紫，係因為啲化療藥始終係毒藥，所以有呢啲變化係正常㗎

出入都記住戴口罩，因為做完化療抵抗力好弱好易瀨野

冇追post. 只係想同大家講，
咪撚信自然療法拖到末期先去搵返西醫

多謝你亦恭喜你 柷你地繼續健康快樂！
我媽媽過埋四月都捱完啦
我都好感恩有男朋友陪住自己
利申 絲

依家好多人病都唔戴口罩，咳都唔會掩
坐地鐵巴士一定一定要戴口罩

加油
屋企人有幾個cancer 不過以前好細個
所以我依家都驚有遺傳

每年去做一次bodycheck啦 我都打算過幾年後開始每年check一次

前排我媽媽都係確診乳癌 依家做緊電療
因為家族好多都有事
所以我前排都去咗check下超聲波
發現左有幾粒良性腫瘤(暫時)
依家出街都避免食雞

Btw 樓主都要加油

樓主加油！
之前老婆都經歷過化療 宜家好番了
期間病左發燒真係會比較麻煩
有時自己行開下幫自己減下壓 好快捱過

打左咩化療針？4+4我估係AC + T針？同埋有冇打埋標靶藥？

私家醫院&診所醫生，假髮公司，大家有興趣知我先講，唔想俾人話打手 (不過呢啲醫生/公司都好好)
至於私院(仁安)費用，淨係手術住院，大約21萬，唔計後來覆診檢查。
私家診所化療，每針20000左右。
私院(法國)電療，約9萬。
其實揀私家係因為想用錢買時間，由確診有canaer後，大約兩星期就做手術。我相信公立冇可能會咁快 診所就兩星期一針(公立三星期一針)，打針期間都係一人一間房，環境好。

上面亦講過，屋企人不幸細菌入眼(最大原因係化療後白血球低，俾細菌有機可乘 )，情況都幾嚴重，咁我地就去左養和睇&做手術，淨係手術住院(10日)，約20萬，唔計後來覆診 (不過住半私家房，即係私人房但2個洗手間4-5間房share，所以收費只作參考)，醫生都好好。都係有人有興趣知邊位醫生，我先再講

如果經濟負擔到，我都建議大家揀私家，特別係做切片手術，始終醫生姑娘都冇咁忙，會比較細心，照顧都比較全面(仁安姑娘非常好
題外話，養和啲大房(包括姑娘)好差，好似公立醫院咁 (入院做手術前一星期入去住過一日)。後來住樓上，環境態度180度轉變

做完電療好快就冇事，加油加油！
請問做電療期間皮膚係咪會好乾？有冇咩要注意？

多謝你
有啊，我有時襯爸爸放假，我就自己周圍去行下
祝你地兩公婆幸福

關雞咩事
即係激素雞會引致乳癌？

係啊
冇打標靶

激素有機會影響荷爾蒙，之後影響乳癌復發。同埋，激素點都係對人唔好啦
食雞，即係食肉，對做化療係好，但前題係揀冇激素既雞

飲速癒素/加營素

爸爸癌症走
依家到舅父有

各位加油
我有張充氣床墊，俾長期訓床的病人用，用咗一個月
有需要的人可拿去

睇得出樓主好比心機照顧屋企人
都做左好多資料搜集
好有魄力
你屋企人一定會冇事架

我媽媽一個月前都確診左係乳房附近有Cancer但又唔係乳癌
雖然個腫瘤切除左，但腫瘤科醫生話無後續野可以做，就算化療電療只係減少好少好少復發率
有無醫生介紹

親戚肺癌4期，威院醫生叫佢做免疫療法，化療電療都無用過，事隔9個月癌指數得翻2

頂住啊，有唔代表一定會臨嚟壞既結局

推
多謝你

好多都係醫生姑娘過來人話我知，聽聽埋埋就總結下同大家分享
多謝

對於非乳癌我就冇乜認識，我地睇緊 陳亮祖醫生，係旺角中心。非常細心非常好，雖然佢有好多好多病人，但佢見你嗰陣絕對唔會急，唔會好似要趕你出去咁，好有耐性解答你所有問題。而且佢診所啲姑娘都好好
一定一定要打去book，同埋預bk1點，可能3點先有得睇
加油啊

恭喜晒
呢個世界真係會有奇蹟

留名

［member]親戚最近確診乳癌，已經做咗切除手術出咗院。
但因為佢唔想咁多人知，所以我知咗都要扮唔知，唯有得閒睇下有咩食療啱佢買啲嘢俾佢屋企人煮俾佢食。[/member]

Fail

加油樓主

見到好多都係家屬，除左講句「加油」，我都想同你地講句「你地已經好叻㗎啦」
通常身邊既人都係問你「佢最近點啊？」，好少人會問你「你最近點啊？hand唔handle到？」。好多時候人地都會唔小心忽略左你既付出，但請你相信總有人留意到你既付出，亦覺得你好叻
而佢係你照顧下亦好快會冇事，唔好擔心太多 總有奇蹟會發生，更何況加埋你既照顧

見到上面有人讚我，真係有少少眼濕濕。其實呢件事對我嚟講真係嚟得太快，我冇諗過未夠二十歲就要面對呢件事。做完手術嗰排日日自己一個八點幾去到仁安，陪媽咪陪到夜晚十點先走。呢五個月就係不停見到佢隻手插住針。短短三個月住左兩次醫院，係養和嗰十幾日我都住埋係間房，每朝六點就有姑娘準時入嚟打抗生素，我辛苦時我知道佢更辛苦。有時呢啲內心感受都唔知點同人講，亦只有好少朋友知道我經歷緊呢件事，所以唔好意思，俾我係度呻下

嗰陣我媽都係唔想俾人知，我暪住其他親戚暪得好辛苦
其實冇乜特別補品/食品，都係最緊要均衡飲食同多食肉
不過有呢個心，將來佢知道一定會好感動

收到 多謝

我有肺癌 切左半邊肺
行幾步都冇氣了
等死中

加油
調轉諗
做得手術應該一二期
總好過三四期

我之前患有罕見腦癌症惡性teratoma+choriocarcinoma,醫生話佢都咪見過 所以佢比咗我最high dosage 化療+電療。
而家好番，日日無所事事

你屋企人有你陪住已經係最大既鼓勵
同埋你可以係私家醫院已經可以舒服好多

其實如果係政府醫院做化療都ok ga. 始終都係用同一種藥
但要照MRI 等就自己出去照快D

同埋想大家知道下有政府refer 出仁安照 （可能期他醫院都有）係有折的 大約5-6折

有冇諗過試下用大麻醫cancer

加油啊，做完手術幾耐？

恭喜
嗰陣有冇諗起咩想做，如果有就依家去做啦

我知道呢件事既時候，係我係迪士尼玩玩下收到媽咪既wtsapp 其實一定係接受唔到，唯有不斷逼自己向好既方面諗，例如 初期就發現已經算好好彩、搵到呢班咁好既醫生已經好幸運。同埋一定要相信「好快會冇事」
因為之前一直係同爸媽分開住，係佢有病後我就搬左去佢地度，先發現之前自己陪得佢太少。至於人生觀我就冇乜特別改變

冇

[/*]

最重要係搵到好醫生
就算搵唔到都唔好比醫生亂咁同佢講野
病人既意志好易比醫生既一句話打沉

加油啊!!幾年前爸爸媽媽兩個都同一時期發現有癌症
果陣我都係無讀書無做野,全部時間都係同佢地出入醫院
記得媽媽D血唔夠靚成日煲紅菜頭同花生衣
雞就會食嘉美雞
升白血針會拎去馬會診所搵姑娘打

啱，一個好醫生對抗癌真係好重要

你比我辛苦double，你好叻
紅菜頭！真係冇諗起過呢樣食物，搵日買先

啱啱爸爸確診有肝癌 ⋯⋯
淨係照咗一次未知有無擴散
全家都扮到無嘢咁但實質個個都好擔心

第一期？
我明白啊，嗰陣我地全家都係咁。你有咩唔開心可以係度呻，大家都係同路人
我媽媽係手術期間先發現擴散至淋巴，不過成功切除左24/25，依家所有療程都進行得好順利。你都唔好諗得太差，抗癌最重要係心態

講漏左樣好重要既野
就係一定一定唔好係出面餐廳飲凍野，總之有冰既就一定唔得！
因為有可能有好多菌，平常人頂得住，但化療緊既病人好大機會中招！
想飲凍野就最多飲罐裝汽水

lm
樓主講好多知識都唔係道聽途說，而係事實
聽日我得閒追下post, 或者分享多d
因為自己都有一年照顧癌症家人經驗
途中病情有好多complications, 亦上網睇左好多

網上太多資訊但又互相矛盾，希望呢啲我地親身試過有用既資訊可以俾多啲人知，唔洗好似我當初成舊雲咁
好啊，等你分享
我地依家等緊下個月開始電療，都唔太知有冇咩要注意

其實係面對唔到
每日都擔驚受怕
喺佢面前喊又怕佢唔開心
扮無野又怕佢以為我真係無野而唔開心
人生觀變哂
由以前好樂觀 變到而加好悲觀
生命無希望

加油
升白針打到咁上下會骨痛
得閒幫佢按下分散下注意力

如果受唔到唔好死頂，同醫生講，有止痛藥可以食的

我自己個case 化療電療都有做，但我自己電療嗰陣真係無咩要注意，只係做完多飲水就得

真心祝大家早日康復！身體健康！
大家加油！

阿媽幾年前中咗乳癌，好彩係佢年年去body check 發現得早及時做手術同電療。而家淨係需要食藥。當初啱啱發現有嘅時候勁徬徨唔知要做咩。一開頭醫生又講唔到比你知第幾期，全家都勁擔心。

自從呢次之後都叫晒所有親戚朋友每年去做body check。呢啲錢真係唔好慳。

推
癌症真係好恐怖
屌柒果班唔注重健康既傻尻
講話咩人遲早要死
以為自己好明白世事

推
再次屌柒未經歷過就話健康唔重要咁長命做乜既撚樣

大家如果愛家人
親冇事冇痛每年幾帶佢地去私家做全身檢查

冇病冇痛無啦啦檢查做乜？
痛果下先黎檢查你死左啦

未知係咪第一期，等緊去見醫生再做詳細檢查，好彩係無病徵個陣就檢查到，應該係切除就可以解決到嘅⋯⋯⋯⋯

要係佢面前扮冇野係最辛苦，我又同佢24hr形影不離咁

我媽咪冇骨痛，可以係醫生啲消炎止痛藥勁

樓上講體檢錢唔好慳
非常認同
癌症係非常可怕, 好多癌係初期冇癥兆, 到有病癥已經係後期
而末期癌症, 不論原發部位係邊, 其實係醫學上已經係incurable, 冇得醫

但相反, 如果早期發現, 就算再惡既癌都有機會醫得好
即使胰臟癌, 一期的5年存活率都有一半
所以定期體檢係好重要

通常到時就後悔，死都有分遲定早啦，當你有愛既人，就唔會睇得咁開

加油
乳癌醫治相對明朗
有好多藥揀
請問你家人確診時係幾多期?

未有病徵咁好大機會係初期 到時你有咩唔明都可以上嚟問啊 加油加油

老豆末期肺癌

確疹到而家差唔多一年

食緊標靶藥 行得走得冇事冇幹 好似正常人咁

仲返緊工

最緊要其實個人樂觀好好休息 其他野真係聽天由命

基本上20尾就要開始定期check，我係診所見到有啲女仔好後生都有cancer
而且全套由頭到腳既bodycheck有啲千幾都有交易，真係唔應該慳嗰少少

確診時係一期，但兩星期後做手術已經擴散至淋巴，變左二期

其實好多人對cancer患者存有好大誤解，覺得佢地全部都係落唔到床、食唔到野、面青口唇白。但其實有好多人都係同正常人一樣，根本睇唔出

係香港醫cancer不如去台灣用質子治療醫

介唔介意講多少少？
不過就算有錢去其他國家醫，好多人都未必會揀。始終都要逗留一段長時間，照顧都唔方便

因為親人患癌既經歷, 我知多左好多呢方面既知識同經驗
係度分享一下, 可能有d樓主已經講左, 又或者有d知識大家覺得係common sense, 唔好見怪

1. 當做完檢查結果係好大機會係cancer的話，建議先睇腫瘤科醫生，而唔係搵外科諗住開唔開到刀。因為cancer的主診醫生永遠係腫瘤科，電療同手術都只係幫腫瘤科醫生處理癌病既手段。（我家人拎左份scan後, 第一時間係搵相關外科醫生, 後來先知咁係錯）

2. 若果做化療／標靶治療, 好大機會影響骨髓造血功能，即樓主所講白血球血小板下降。
對於骨髓功能恢復，蛋白質係最重要，所以要多食肉，牛扒更佳因為牛高鐵質，補血。不過最重要都係營養奶，速癒素／加力康，飯可以唔食，營養奶唔可以唔飲。
花生衣能否幫到升血小板，因人而異，但飲花生衣並不影響西醫治療, 不仿飲左先，最緊要係洗乾淨，沖多幾次水，因為花生衣係好撚烏糟的。另外，可加塊原粒花生，不過要生花生，聽聞效果更佳。生花生好難搵，要行多幾間街市問下。

3. 手術後，煲石崇魚湯比病人飲，有助復原。我家人入院做liver resection，煲石崇魚湯佢飲，唔洗一個禮拜出得院。

4. 相對易醫或早期d既癌，大可以搵求其搵個腫瘤科醫生就得，因為出名唔出名都好，都係跟指引落藥，一二三線藥係乜，佢地有晒國際guideline。面對難醫／末期的情況，其實香港大部份醫生，就算你好出名好多生意，佢地都係咁樣醫，因為全部按官方指引落藥而已，呢d情況下都係等死。所以咁既情況下，要搵個open-minded又knowledgeble既醫生。

5. 免疫治療被喻為治癌新希望，但其實能應用既情況唔多，so far只能用於某幾種cancer，或hit到某d罕見基因變異 (MSI-H果d)，先有用。

6. 當個癌係難醫或末期，有錢既話，不妨做全方位基因測試。精準治療能為病人帶黎生機。(雖然控制率都係唔高，但起碼係生機)

7. 醫癌要爭分奪秒，因為變化太大，可以無端端一期變四期，手術排期想辦法安排到最早。

8. 癌指數係睇trend，唔係睇個別數字既大細。但療程入面，有時打頭幾針癌指數不跌反升，亦唔一定代表隻藥冇效，有時癌指數會先升後跌，所以點都要比耐性打一兩個療程先。

9. 末期癌症係好多醫生眼中係冇得醫，只能化療／標靶續命。但續命方法未必只有化療／標靶。有d 4期未係好嚴重，可能只係肝度有一兩粒，呢d情況下，某d介入治療可能幫到手，例如RFA (Radiofrequency ablation)，不妨同醫生提下。

諗到再講....

我都見唔少後生女患癌...
後生的，通常係血癌或者淋巴癌

好x貴

個時醫生唔知同我老豆講過咩搞到冇哂意志
仲要趕佢出院
我老豆發病之後行唔到要長期訓床
但係醫生完全唔理
到依家佢走左都唔知點解行唔到
我老豆胰臟癌唔會影響到行路
我永遠記得依個垃圾醫生

係
班仆街就係想趕佢地眼中無得救嘅病人出院
所以如果發現有醫護人員企圖嚇9你屋企人
想佢無晒意志出院的話
直接屌9班仆街啦
記住禮貌唔係對呢啲仆街用
班仆街只會覺得佢出左院就可以做少個case

得你先會當你屋企人係人咁看待
病人住緊院時心理上已經好弱
你係佢唯一嘅強大後盾
晤好俾佢經歷身體痛苦同時俾人心理上折磨

利申：屋企人住過新界西同港島西某2間醫院，遇過唔少好醫生好護士，但當病人係貨物，想拿拿臨趕人走嘅醫護人員亦有好多

咩醫院？講出嚟俾大家防下都好

沙田最大間個間內科

樓主唔知重見唔見到
上個月女朋友有卵巢癌 手術切左 除左蔬食運動都唔知點防復發好

反而之前比私家醫生一下打沉

其實同你講剩番幾耐命 eg半年命，都幾唔負責任

乳癌幾期 我老母中左前期 準備做手術
留名學野

我日日都有mon住
佢洗唔洗化療？其實除左化療電療食藥去進一步殺晒啲癌細胞，冇話可以點做去防止佢復發。不過手術後化療前養好身體做足準備係好重要，你至少盡量跟足上面我&其他人分享既意見啦
同埋你女朋友應該仲好後生，身體復原會比其他人快 你多啲陪佢令佢唔好鑽牛角尖就夠了
加油加油

咁衰
其實一講完同幫個病人set左個期限有咩分別，人地聽完仲邊會有鬥志

樓主
你媽由發現到切 2星期已經發展到2期？

做完手術會超虛弱，你地頭幾日真係要盡量係醫院照顧佢。做完切片手術，個身會吊住個膠盒仔，因為乳房位會流血水幾日(純粹想俾定心理準備你，我嗰陣好心痛 )
同埋手術後醫生應該會叫你練一個叫「爬牆」既手部運動，係對康復好，而且將來電療前都要做。

係啊，不過人人唔同，唔係個個都咁快

有無tg
果陣你地有無做埋全身掃描

睇返上面先發現自己打錯野
係唔好食淮山杞子，唔係紅棗
Sorry

老豆年半前確診肺癌四期，食緊標靶

佢下星期先做手術 呢幾日有無咩唔好食 注意啲咩
同埋佢平時仲會做下啲家頭細務
有無影響
叫佢訓多啲又唔肯

可唔可以你留你tg條link俾我，因為我唔識copy條link
有啊，都係仁安做

想知係私家醫院既收費 你地有買保險？

唔該

請問標靶收費大約幾多？同埋要食幾耐？
雖然我媽咪冇食標靶，但都想幫大家問下

lm
阿爸膀胱癌 阿媽卵巢癌
好彩發現得早

第一頁#24有講
有，應該claim到七八成

發現得早真係差好遠，你係照顧佢地同時都要注意自己身體啊

第二代9k一個月

所以我都想買 有咩事上黎 去私家醫院真係穩陣好多

我媽咪買嗰款係包埋住大房高一級，所以係養和就住自己一間房。
經歷完呢件事都發現保險真係好重要，一個好既agent就更重要。

佢1a期 好似唔洗化 先22歲

btw 有無巴絲打考慮過去睇中醫？

之前見到有d research 話人蔘有人蔘皂苷，係動物到可以縮小腫瘤，大家點睇呢類所謂保健品？

少食雞，豬𦟌煲湯

末期飲嗎啡水止痛，公立醫院會比2 大支返屋企飲，啪野個班以為食大麻、咳藥水有效得啖笑!

其實末期係唔係一定要飲嗎啡先止到痛?

買咗邊隻保險

其實我都唔係好明嗰啲靈芝雲芝補品廣告，佢仲要係標榜可以舒緩化療副作用
但我睇左幾個醫生，全部都係叫我地唔好食中藥材，特別係靈芝雲芝，會引發發燒

我個醫生講紅棗都唔好

問下佢仲有冇咩想做啦 一齊創造多啲回憶
媽咪有病後，我都覺得生死有命，最重要係佢係呢段過程過得開心又有你地既陪伴。
好想俾個擁抱你

巧立名目

有冇話再加啲咩煲？

診所姑娘反而叫我地得閒煲下紅棗水飲

AIA，個plan叫CEO，$900一個月

我都係食波菜食牛就算,唔亂食有藥性嘅嘢

好彩有保險

推

屋企人早幾年都係驗到有事 好彩最後都係良性 冇咩大問題
好明白作為家人果種心態

加油

係啊，買左唔夠一年就發現有事，真係好好彩
依家用左就嚟70萬 如果冇保險真係好金

請問有咩身體檢查每年做？
完全唔識 有時見診所既body check又好簡單 定去私家？

粟米，紅蘿白，蕃茄，不要加綠色菜，會破壞抗癌藥，同時少吃淡水魚，海魚較好

不要煲老火湯

唔食綠色菜點得 菜咁撚有益你話唔好食,唔知唔好亂講

人地講緊煲湯唔好加綠色菜啊

煲湯點解唔用得綠菜,我都係咁飲,4期咪又係好得返

我媽咪以前睇開一個喺腫瘤科幾百權威嘅醫生，第一次會診嘅時候佢就話有三樣嘢一定唔可以食：雞，燕窩，大閘蟹

岩岩老豆又因併發症入院，咁岩又見到樓主而個post，所以想呼籲大家記得做身體檢查

今日我係黎叫大家去做身體檢查

我阿爸早上2個月份行左
到依家都好掛住佢

留名

每年做果d body check有冇話分咩plan 邊到做比較好
定求其行入一間私醫話做body check就ok

我呀媽而家係胃癌STAGE 4
因為佢個胃基本上已經冇晒功能，所以佢完全冇食慾，亦都消化唔到任何嘢，飲水都嘔，唔飲水都嘔，個人好虛弱好瘦，成身都係皮包骨，神智都唔係成日咁清醒，連起身都要人扶...
呢個月不停出出入入醫院吊鹽水吊葡萄糖水，腎功能指數低下，咁嘅情況醫生話做唔到化療，中醫嗰邊都話佢唔適合用中藥治療，所以而家基本上係咩都做唔到，醫生都講到明而家只可以做舒緩治療，等佢舒服啲

我媽媽上年8月發現有胃癌，其實只不過係6個月，惡化速度已經係快到我估計唔到
明明上個禮拜佢仲自己行到去廁所，今個禮拜就連自己坐起身都冇力
一切都估計唔到

我好天真，我以為我自己已經接受咗事實，其實原來係未，我一直都呃自己佢會有希望，一直都呃自己只要照顧好佢就會有起息，但係呢個世界永遠係咁殘酷，絲毫唔會對應你嘅期望

今日醫生同我討論如果呀媽喺醫院突然間出事，個急救程序要點做，同埋問埋我意願做唔做，我嗰一刻淨係識喊，答唔到佢，連嘢都講唔到

我以為我READY好呢一刻，但係其實我仲未READY到
明明呢個人而家仲生勾勾喺度，佢把聲同佢嘅皮膚都咁真實，你同我講呢啲嘢喺不久嘅將來就會唔存在，我覺得好唔真實
其實照顧佢呢半年嘅時間同記憶，都好唔真實，好似發緊個夢遊緊魂咁

我媽媽係好命苦嘅人，嫁著個衰老公，我細個又唔生性成日畀麻煩佢，各種各樣嘅壓力迫到佢有精神病，但佢為咗我哋幾個細蚊仔，依然努力咁去做佢能夠做嘅嘢，然而直到呢一刻，佢畀出嚟嘅愛永遠多過佢接收到嘅愛，明明佢咁努力，但係都冇回報... 呢一刻真係覺得自己好無能，畀唔到佢幸福，甚至連令佢笑嘅能力都冇

我其實好想問佢，佢有冇後悔同佢老公結婚，有冇後悔生咗我落嚟
但係我問唔出...

SORRY唔小心打咗千字文，同時都好多謝呢度畀個地方我抒發吓一直以來抑壓住嘅嘢，呢半年我一直都唔敢直視自己嘅感受，因為呢啲感受會淹沒我，令我企唔到起身繼續照顧我呀媽

2年前發現淋巴癌，做左8個月化療，中間試過肺炎入院以為覺自己就死，好彩全程阿媽同老婆照顧。盡量當自己正常人，啲營養奶冇飲過，食得就食
不過唔夠3個月復發，轉睇qm，原來當初已經係4期尾，宜家用免疫治療，都叫舒舒服服，行得走得

巴打加油
我老爸未期試左而家最勁果隻免疫療法但都冇用
慢慢見佢愈黎愈衰弱咩都做唔到真係好難受
真係想像唔到走果刻可以點面對
而家希望佢安安樂樂去

雞，燕窩，大閘蟹 ＜ 雌激素，雌激素，雌激素

其實見到屋企人咁辛苦
香港有安樂死的話
你地會唔會贊成佢地去？

屋企人有嚴重cancer，而家full time照顧緊佢。黎緊會帶佢去外國做臨床療法，做得好有機會downgrade做手術，起碼過到呢關先，
之後會唔會復發都後話

我已經好盡力去做，就算做唔到都迫自己去做，但係我好知道無論自己做成點都係做得未夠好....
我淨係想可以對媽媽溫柔啲，可以令佢笑多啲，令佢感受到佢係被其他人愛著嘅感覺，但係我做唔到，其實我真係好撚憎我自己呢種性格，明明心入面有咁多嘢想講，點解唔可以坦率啲直接對佢講？點解對人溫柔呢件咁簡單嘅事都做唔到？

巴打，時間真係唔等人，當你以為呢個人好哋哋，仲好似以前咁一齊生活嗰陣，你估唔到嘅事會隨時隨地發生
所以諗到乜真係要即刻去做，唔可以等

係...... 有時望住媽媽隻眼，覺得佢好似好多嘢想講但係講唔到咁
喺佢眼神我都感覺到佢其實好驚好迷茫
我知佢仲想醫好呢個病，之前明明嘔到仆晒街佢都仲好努力食嘢，好有決心想谷返起身體去做cycle 2嘅chemo，但係身體就一日一日咁虛弱落去，虛弱到佢已經冇辦法再努力
親眼睇住呢個過程真係唔好受，特別係佢呢廿年嚟嘅日子過得咁辛苦，你會開始想問個天點解仲要咁對佢，好似嫌佢未夠辛苦咁

雖然呢6個月經歷咗好多嘢，其實理性上suppose應該已經有咗心理準備
但係我想講，冇人會真係ready到自己親人走嗰一刻，無論你用幾多時間準備，想像幾多畫面，到嗰一刻都係會崩潰

老豆聖誕前確診肺磷癌4期，依家打緊第兩次化療，見住佢身體好虛弱又咩都做唔到咁

留名 我都想分享下
好長用手機好難打
只能講後勤們辛苦啦
爸肺腺4

巴打爸爸肺腺4有冇標靶可以食？我見依家d標靶藥都係針對腺癌既基因特變。

偏偏我老豆中左肺磷癌冇藥可以食，只有化療可以做，但呢種癌用化療既效果都係一般。問過醫生話呢種最大原因係吸煙引起，但我老豆已經冇食煙10幾年。

講講自己先
老豆兩年前確診，作為大仔既我擔心到成日匿埋喊，
網絡資訊爆炸，好易搵到個嚴重性，弟弟性格比較冷淡，
好似你唔講佢都唔會主動去關心，媽媽好依賴我爸爸，
所以我要講比佢地聽個嚴重性之餘又要保持正面，好辛苦。
不過爸爸好勁，其實佢Ｄ明顯証狀，如氣促，同咳之外，
個人都係精神既，做左化療後，腫瘤明顯細左好多，冇氣促，咳少左。
所以停左，因為錢。
10個月後復發，再次開始化療，暫時情況唔錯，係副作用會攰。
而我最擔心係抗藥。

我爸爸應該都係吸煙引起
吸煙都好多冇得用標靶...
都係得化療。。其實煙都唔易戒，可能你爸爸間唔中都食一兩口。。
最on9我老豆，而家襯我地唔為意都會食

辛苦晒巴打，我都係大仔而且有個阿妹，可惜我個妹唔生性，老豆以前最錫佢，但出左事個妹都係照佢有佢玩，連老豆跌到都冇理過個老豆。

老豆所有事由我打理，每朝要打針同分好晒d藥，老母因為老豆生癌加埋個妹唔生性搞到情緒有問題，要睇精神科。

岩岩老豆食飯都話食唔落冇胃口，一陣為有沖多包營養奶比佢飲，依家只係希望佢舒服過埋剩下既時間。

你都辛苦了
你爸爸而家咩狀況？
我爸爸仲係識行識走番緊工同正常人一樣。
我自己係一個悲觀既人，所以即使係咁我都仲係好擔心。
不過聽好多人講，而我自己都認同，要保持樂觀，當佢冇事，
爸爸剛確診我又係呢樣唔比佢食果樣唔比佢食，果期佢既體重
持續下降，直到有一日我爸爸同我表哥講話咁樣佢好大壓力，
自此我就冇管佢，咁反而仲好。
同埋唔好上咁多網睇呢ｄ資料，你當我阿Ｑ自己呃自己都好，
其實有好多人好番未必會上網講，好多人一直有癌，自己唔知。
好多人冇睇醫生又冇事，醫院冇數據（當然我唔係叫人唔好醫）。
但上得網講好多都係我地呢Ｄ家屬。。反而負面情緒會較多。
同埋又咁講，睇下你爸爸想食Ｄ咩，唔好擔心，比佢食（當然魚生果Ｄ除外啦）。

我老豆6字頭啦, 確診左就冇番工了,
身體好虛弱, 行兩步都冇氣

多d陪佢 take care bro

我明你感覺，束手無策果種感覺

大家加油
老豆十幾年前腦癌過身
係最惡個隻Glioblastoma multiforme
平均12-15 個月命
老豆挨咗2 年多啲先走

睇唔到我升中一

老豆做完第一次化療果時冇咩副作用，依家打完第二次d副作用開始黎料，佢又唔想食野，有咩方法令佢開胃d...

我完全明你感受 唯有珍惜每一日

市場上有免費癌症檢測,可幫到担心復發或者想知自己有冇危機既人。如有需要telegram, 希望幫到手。

我阿媽都係乳癌 做晒化療手術冇幾耐就復發
今次係第3次發病 之前做過兩次化療都冇用 依家試緊自費化療藥物

初發現係咩情況？ 咩階段

即係一開始就有擴散？

食酸野會好啲，我媽咪嗰排好鐘意食黃家沙既話梅骨，一做完化療即刻去食，食完先返屋企。之後幾日會冇胃口，就由得佢唔洗點食肉，食下菜飲下湯。
同埋做化療吊針時，可以帶定啲糖，有時會攻鼻，食糖好好多

今次會成功既 你都要得閒放鬆下先可以陪你媽媽對抗cancer 加油

我媽媽都係三陰性

我屋企人都係最近確診腦癌，好大打擊，開頭兩星期不停喊，回望返點解會發生喺佢身上，同埋諗仲有好多野都未同佢做。

因為醫生好客觀地將存活率陳述埋，令我第一次覺得原來生命真係可以咁脆弱，明明仲有好大時間都突然變得咁少。而家開始治療情況都有好轉，見到情況變好其實好開心，但同時知道個病其實可以好多變數，諗起如果之後突然轉差又會好驚，但又要同自己講要樂觀啲諗，希望在明天。

自問對屋企人都好，雖然唔係溝通型，但都係大部分時間會喺屋企食飯，星期日會飲茶。但到呢個時候永遠都會覺得可以再做多啲。所以而家抱住個心態係，唔好令自己後悔。

有好轉已經係一個好開始 最緊要係全家人齊心，樂觀啲去面對
有好多例子都係 明明醫生話佢可能得返幾年命，但最後過左十幾廿年都冇事，而嗰班人都係呢段時間過得輕鬆開心
加油啊，去到療程中段可能你同屋企人都會覺得好攰，但呢段時間好快就會過去

我都怕會遺傳
我一幻想可能我將來都會經歷一次，我就更加覺得媽咪好辛苦，亦覺得佢好堅強

我聽日陪媽咪去醫院做電療個模啦 希望電療都一切順利！
聽晚再update做模詳情

我屋企人做模都好快，每日電療都只係幾個字。暫時未見佢有好攰。你今日順利嗎?

順利啊
請問你屋企人要做幾多次？

做15次，不過唔同case唔一樣啦。我之前有親戚子宮有事係做咗三十幾次。

媽媽確診乳癌都有8年，一路起起跌跌近來有腹水個人好攰，病情唔想講咁多，淨係想留個名

陪佢多啲，唔好激佢咁多

今日去左法國醫院做電療既模&畫位
咁係身體上畫位係有兩個option既：A.紋一點點上去 B.用筆畫，之後再痴防水膠紙。
醫生聲稱紋點既痛楚係少過打針，但由於我媽前一日上網睇左人地啲blog，人地話超級痛痛到想死，所以我媽係揀左痴膠紙 咁沖涼既時候就要小心啲唔好整甩佢，特別係頭一次電療

據我媽口述，今日佢換左套衫後就要瞓係張床上面，雙手舉高擺頭大約10-15分鐘，俾醫生度位。佢話好攰
咁畫位完成後，仲要去做一個電腦掃描，都係15分鐘內完成，之後就走得

咁通常電療去到中期，就會出現副作用-皮膚紅/乾/裂(好似曬傷咁)。咁其實病人日常係可以搽cream，但最好就事先俾醫生睇一次成分有冇問題，同埋做電療4小時前都唔可以搽！係4小時！記住啊
同埋係電療開始至結束後兩星期期間，唔好用淋浴露洗接受電療既部位！
而衣著方面，就唔好著啲較緊/貼身既衫，盡量減少衣服同皮膚既磨擦。而去做電療時，就盡量唔好著有拉鍊既衫(例如牛仔褲)，因為做電療淨係會換上身衫，咁始終都係啲電流etc

帶返個頭盔先，以上建議都係醫生今日講既，而且都係根據我媽媽既情況，所以有可能同其他人有啲差別

皮膚有冇出現咩特別？

同埋，我媽媽既保險經紀兼朋友，今日俾左一盒馬油cream我地，話佢其中一個客之前都係電療(臉部)，佢keep住搽呢款cream，令皮膚去到療程完結都冇特別好紅腫，而佢既醫生都忍唔住問佢用乜cream 亦睇過成分係ok。

大家可以參考下 不過呢盒cream佢地係韓國買既，唔知hk有冇。

暫時未見有咩事，冇曬黑冇曬傷的情況

買定個血壓計係屋企
電療後日日同佢度，見到明顯低左要小心

電療期間，買營養奶俾佢飲打底會好d, 無咁易嘔

好，我都係第一次聽，呢幾日去買，多謝提醒

老豆啱啱確診第二代標靶藥抗藥性，要食第三代了
費用由9K一個月變到50k

一人生病全家受窮
仲有標靶藥對抗已經好好，幾貴都要俾架啦

都要俾

做咩BODY CHECK可以CHECK到初期CANCER?

之前睇咗本書，寫咗啲note，唔知有無用呢?
《癌症謬誤100解》
💡增加對癌症認識
1. TNM系統, Tumour (腫瘤的大小); Nymph node (腫瘤有否擴散至鄰近的淋巴結及其位置和數量); Metastasis (腫瘤有否出現遠端轉移) - 決定癌症期數
2. 遺傳性質, 帶有異變遺傳基因的婦女 brca1及brca2基因; 家族性結直腸息肉綜合症 FAP 大腸內患有數百計的瘜肉 (5050遺傳下一代)
3. 醫管局癌症資料統計, 癌症主要是較年長人士的疾病, 約62%的新癌症個案患者在60歲以上! 男性患癌年齡中位數為67歲，女性為61歲。
4. 癌症的治療方法, 主要是視乎癌症的種類和病情期數。e.g 早期的肺癌，乳癌，大腸癌一般以外科手術主導。晚期癌症可考慮化療，特定的基因異變使用標靶藥物 etc.. 。 同時醫生也考慮年齡，健康狀況，和對治療的耐受程度。總之，不同病人 不同病症 不同病情 不同體質，處理方法都不同。
5. 可預防的，健康的飲食及生活習慣，可預防3分之1嘅癌症。
6. 治療癌症以西醫為主導，尤其是早期癌症有很大的根治機會，更應以西醫的方法治療。 但若果能中西合壁互相配合取長補短可能是，較可取的做法。e.g接受西醫治療時出現副作用，可透過中醫藥減輕負作用和調理身體。
7. 建議患者可參考一至兩位腫瘤專科，醫生的意見再選定醫生之後，不要延遲，彼此保持信任和良好溝通。絕大部分腫瘤科醫生均會按病患者的病情， 並根據國際指引為病患者診治顧治療方向大同小異。
8. 放射治療和化學治療不一定會脫髮， 放射治療方面只要照射範圍並非頭部一般不會引致脫髮。化療藥物的確會引起脫髮但不是全部。
9. 化療會影響身體? 腫瘤本身也會導致患者食慾不振，消愁，虛弱，並非全部也有化療引起。(腫瘤本身會分泌細胞激素抑壓控制食慾的中樞)，(亦會改變人體的新陳代謝，使患者的熱量消耗增加，如攝取營養不足患者的體重便會下降，甚至造成肌肉的流失)
10. 接受化療後的首星期會出現胃口欠佳，疲倦等副作用。到第二及第三個星期情況理應漸漸改善，這段時間應該盡量進食營養豐富的食物，亦可飲用免疫營養配方飲品作補充及做適量運動。
11. 放射治療的副作用和後遺症不一定是永久性，放射治療的副作用和後遺症要視乎放射治療的位置和劑量。除了醫學科技進步，人體亦有自我修復機制，一般會隨著時日遂漸改善
12. 經外科手術切除癌細胞後，癌細胞有機會於手術前已循淋巴系統或血型轉移至身體其他部位。 而這些極微量的癌細胞轉移是肉眼，什至連正電子掃描(pet scan)和顯微鏡都看不見。 術後輔助治療就是為了進一步殲滅殘留於患者體內的癌細胞，將復發機會減至最低。
13. 患乳癌的風險因素包括: 1. 近親中有50歲以下的乳癌患者，2. 初經發生在12歲前 更年期停經出現在55歲後，3. 從未生育或35歲後才首次生育，4. 接受荷爾蒙補充療法達五年以上，5. 有吸煙酗酒習慣，6. 每週運動不足三小時
14. 經常捱夜或輪班工作者會較容易患癌，太夜/通宵會擾亂細胞分裂及DNA修補的時間表。壓力大會令皮質醇素分泌增加。夜間開燈工作會減少分泌抑壓腫瘤生長的褪黑色素。
15. 正電子素描 PET scan, 除非每月一次否則致癌機會很少 (視乎個別患者而定相隔多久才進行一次)。 醫生一般只會建議以下人士進行此檢查: 懷疑患上癌症的人士; 已確診的癌症患者 (PET scan 可偵測癌細胞有否出現轉移從而判斷癌症期數); 正接受治療的癌症患者，以追蹤病程及評估治療效果; 癌症康復者定期監察病情有否復發
16. 癌症患者治療期間，對蛋白質的需求量是平時的一倍半或以上，應吸收一些高質素的蛋白質例如蛋奶肉類海產和黃豆製品
17. 坊間所見的健康食品絕大部分缺乏符合醫學要求的高層次證據。在醫學角度而言所謂高層次的證據，是指至少需要通過第三期臨床研究，而人體臨床試驗總分為4期。 而進入人體臨床試驗之前，一種新藥必須先經過實驗室細胞系研究和動物自試驗，初步確認藥物的有效性，才可以進入人體臨床試驗。
18. 有部分癌症患者因胡亂服用中成藥，而影響肝腎功能，令白血球血 小板數目減少，需暫停治療，因而影響治療效果。
19. 隔夜飯菜或以微波爐翻熱食物並不會致癌，但由於食物存放期間容易滋生細菌， 故建議盡快進食已烹調的食物。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

🔪外科手術切除
• 早期癌若能以外科手術切除腫瘤，根治機會提高
• 現發展到機械臂輔助手術 (微創手術) 減低了手術的創傷性，同時減少在手術中失血和發生併發症的機會，傷口少小，手術後復原更快，住院時間也縮短
• 有可能手術後，需接受輔助性治療，包括化療及電療，藉此鞏固療效，減低復發機會
• 除根治為目標外，有些外科手術也被用作控制症狀及減輕痛苦的方法

⚡放射治療 (電療)
• 體外放射治療 vs 體內放射治療
• 外: 利用(直線加速器產生之高流量放射線)嚟破壞癌細胞的DNA，令其失去分裂 生長 擴散的能力 (不會感痛，不帶輻射)
• 電療亦可用於手術前縮小腫瘤或手術後鞏固療效，亦可紓緩治療痛楚 減輕不適。
• 但接受電療間或會同時破壞正常細胞，視乎治療位置及劑量，可能發生副作用:
1. 疲倦: 因身會消耗能量來修復正常組織的損壞。只要多休息補充營養一般都能改善。
2. 皮膚反應: 接受電療部位，視乎劑量，皮膚可能會泛紅，發癢，顏色變深。隨後乾燥，脫皮，疼痛。患者應注意預防曬，及使用電療專用的潤膚來保護皮膚
3. 血球數量下降: 若電療牽涉大範圍的骨骼，可能導致白血球或血小板數量下降。如果發現白血球 血小板會暫時停止治療。建議多進食營養豐富的食物，需要時可飲用癌症病人專用的免疫營養配方飲品，有助提升血球數目
4. 口腔反應: (頭頸癌患者)接受電療時會增加蛀牙機會，應先檢查牙齒。另較易患上口腔黏膜炎，故應注意口腔衛生。要減輕口腔黏膜炎可使用鹽水，或醫生處方的漱口水漱口，亦使用軟毛牙刷及進食較軟和容易吞嚥的食物
5. 腸胃後應: 如果治療範圍涉及胃部會引起胃痛。 如果是腹部和盆腔部位會引起嘔心嘔吐腹瀉但通常不會太嚴重。 醫生可處方藥物舒緩這些副作用

🔬化學治療 (化療)
• 利用抗癌藥物破壞癌細胞並使其凋亡
• 化療藥物主要針對送速生長及分裂的細胞， 同時有機會破壞生長速度快的正常細胞
• 例如骨髓毛囊細胞口腔及腸胃黏膜細胞能
• 事實上根蓮花了有乜不斷改良副作用意越嚟越少
• 造成耳下常見的副作用:
1. 脫髮: 脫髮屬暫時性療程結束後無法表重新生長。 建議患者可使用質地柔軟和透氣的頭巾或帽子。
2. 噁心嘔吐: 這副作用的程度以越嚟越少，患者可透過醫生處方的特效止嘔藥予以控制。 患者應少食多餐避免進食煎炸，油膩，脹氣和刺激性食物。
3. 白血球減少: 化療可能抑制骨髓造血功能，引起白血球數量減少。白血球數目偏低，患者的抵抗力便會下降，容易發生感染。 患者應特別注意個人衛生，避免進食隔夜及未經煮熟的食物，並盡量少度人煙稠密的地方。 應多攝取蛋白質豐富的食物，或應根據個別患者的需要，為期其注射升白血球針。
4. 血小板減少: 這副作用會限制了用嘅的劑量。 消防止或盡量減少有中度智高風險的病人出血建議做法如下 - 避免肌肉注射，避免創傷，減少活動，避免使用會改變血小板功能或凝血功能的藥物，易用電鬚刨剃鬚，小心使用利器。
5. 腸胃反應: 會影響腸道黏膜細胞。腹瀉，應減少攝取奶類高纖維和肥膩的食物。 便秘， 則應多攝取水份和膳食纖維同時保持適量運動。 胃痛胃藥緩解不適。
6. 口腔潰瘍: 或者會感到口腔疼痛吞嚥困難。 患者應選擇溫度合而柔軟和兒吞嚥的食物，同時需注意口腔衛生，勤用生理鹽水畫或醫生處方的啷口水啷口。

🎯標靶藥物治療
• 針對與腫瘤生長相關的「靶點」 來抑制其生長 包括 與腫瘤生長相關的受體，基因，或訊息傳遞路徑，以及腫瘤血管增生因子
• 好處「殺錯良民」的情況大減， 更精準的，大大減低對正常細胞的傷害
• 副作用亦較傳統化療為輕，患者對治療的耐受程度較高
• 標靶藥物大致分為以下幾類:
1. 抗腫瘤血管增生: 抑制血管增生使腫瘤無法獲得生長所需的養分而死
2. 阻斷腫瘤細胞內訊息傳遞: 透過咗斷腫瘤細胞訊息傳遞來抑制腫瘤的生長及轉移
3. 針對癌細胞表面受體: 針對增生乳癌或對付大腸癌

🥊 免疫治療
• 免疫系統是人體的自我保護機制 製造白血球來對付不同外來入侵 而腫瘤細胞亦是為外敵
• 當少量癌細胞出現身體，多數能自行清除。但若數量增多，腫瘤會巧妙地掩飾自己的身份，腫瘤便會有機會逃避免疫系統的偵測 發展成癌 ( 腫瘤會分泌某些蛋白，它能欺騙免疫系統)
• 所以以藥物抑制，令免疫系統可回復攻擊腫瘤的功能
• 部分患者接受免疫治療後，會出現輕微副作用例如疲累
• #今年在中國內地流行採用的免疫治療細胞因子激活的殺手細胞 CIK，到目前為止仍未有任何嚴謹的臨床第三期研究證實是有效的 ，而且有一定的風險嚴重甚至會致命

👫🏻 荷爾蒙療法
• 某些癌細胞的生長會受荷爾蒙影響 減低體內雌/雄激素是治療的一種
• 暫時可分為口服及針劑，副作用相對較少
• 例如抑壓 乳癌 前列腺癌

可以講多D嗎？

一般康復者都好担心復發，而覆診過程往往都係做一d好簡單既問診，亦唔會每次都再抽血或同一部位照掃描造影。亦担心會唔會轉移。
觀察血液某酵素水平可以知道腫瘤是否再次形成，水平高的話再配合其他診斷方法可以更快偵察到，唔駛估估下。

好有用, 多謝巴打分享

上面講50k一個月，希望work
家母十幾萬一個月都冇效，依家喺舒緩治療病房喇，環境,姑娘都好好，而家媽咪舒服啲已經好開心

婆婆同阿媽都有乳癌

婆婆喺我好細個時患，之後醫得返

阿媽就喺我9歲時患，反反覆覆咁治療都復發，喺我14歲時就走左了

我25歲一直好驚遺傳，好憎自己點解係女仔，雖然男性都有機會患乳癌，但女性機會大啲

諗起呢啲真係好不安

有考慮過做變性手術，第一自己唔中意做女仔，第二變性會切左個胸避免個危機

其實生CA慘啲定腎衰要洗腎慘啲

男性都有男性患者比例較高既癌症
根本依家好多人有cancer都係自己生活習慣影響
我都同你一樣好怕遺傳

我婆婆同阿媽都係唔煙唔酒，飲食健康，但係咁都患

PET Scan輻射唔算高
唔會成日做, 可以幫醫生咁準確知道癌細胞係邊個位置
通常公家會俾轉介信 (用 or 不用顯影劑), 去私家報價同檢查

無得驚咁多...活在當下!!!
如果屋企人有, 自己到咁上下年紀, 要每年都去做身體檢查
始終cancer要早發現先易醫

好詳細嘅資訊 多謝分享
樓主加油！
睇得出你地好積極面對
屋企人一定吉人天相！

黃就明醫生，非常專業放心去搵佢

係到講唔知有冇咩用
但上左年紀既屋企人好似阿爸阿媽咁
有咩小病小痛都要搵個好嘅醫生睇

前幾年屋企人腸癌過身
發現之前因爲持續便秘、去廁所有異常就去睇醫生
睇左一個普通門診 都去過公立醫院睇多次
兩個醫生都話痔瘡姐
見冇好轉再睇個出名少少嘅西醫
一睇就話佢cancer寫紙叫佢去qe
Check到過左一個月多啲就過左身 擴散得好快
未必關事但或多或少都懷疑因為醫生誤診而錯過左最佳醫治時間
由其好多病去到有明顯症狀時醫已經太遲

啱，我媽咪之前眼有事，睇左幾個醫生都話淚囊發炎(全部都係私家專科醫生)，但最後睇到養和鄭醫生先知係菌入眼，好嚴重，唔係淚囊發炎。不過鄭醫生都話係special case，所以我地都冇怪之前班醫生斷錯症。
有時唔係醫生唔夠班/唔夠細心，而係有好多病既病徵可能都好似，甚至班醫生都未遇過呢啲情況。
如果有能力，只要唔係傷風感冒都應該搵啲好少少既醫生睇

同大家分享下係法國醫院做電療既費用

5200加12800係開始電療前既準備工作費用，包括整模etc.
43200先係電療費用。
所以醫院收費約六萬幾。(訂金20000
另外！化療既負責醫生都會收取設計電療既費用，咁我地嗰位腫瘤科醫生就收30000。
所以我地既電療費用總數係10萬內。

*每個人收費都會唔同，只供參考

點解唔係公立做？

之前所有手術治療一直都係私家做，而且私家態度環境之類點都會比公立好，醫護都好細心，所以就係私家做

希望大家同病患加油

親人乳癌 然後轉移左入骨同血
新年期間突然意識好左
會同人交流幾句又肯食野
(因為以前都係冇食欲 食乜嘔乜
又神志不清 以為自己仲係十幾年前返緊工)
新年後過左世 尋日完成左最後儀式
終於唔再痛啦 係上面要開開心心

媽咪前排confirm 有隻算罕有既癌
本身我自己對佢醫返好都有信心
但見佢好擔心，我就好傷心
我唔想冇咗佢

我明

傷心過後就要堅強
你見佢擔心你就傷心，同樣地佢如果見你積極佢就會樂觀，所以你同屋企人都要加油盡量向正面諗 對抗癌症真係最重要係心態！跟住醫生指示做足所有野，好返既機率都好大㗎！

感恩我屋企人無患癌症🙏🏻但係成日都好擔心佢地會有😢😢真係唔想父母有🙏🏻叫佢地做body check佢地有唔肯
最後你地同屋企人都要加油啊

你加油啊

多謝你地
未來既路好長，希望會有雨過天清既一日
我有時唔想喺媽媽面前喊，會返工放工時自己無啦啦喊
辭工又驚冇錢醫，因為父母都退咗休；返工又覺得陪唔到佢
將來多d黎依到吸多d正能量再俾返媽咪先得

50歲後就一定要逼下佢地check啦 佢地好多時都係覺得冇病冇痛唔好嘥錢，不過你講下 要有好身體先可以帶佢地周圍玩，佢地就好大機會乖乖地俾面你去check下

我之前都係自己一個嗰陣就會喊，一諗起就喊 不過過左一半化療就睇開左習慣左，知道例如甩頭髮都只係一時既事，總會好轉
係㗎，有時同路人先會最了解對方。
有一次化療，有個女人嚟左診所探醫生姑娘，原來佢係已經完晒療程幾個月，佢好靚又完全唔似有過cancer，頭髮又已經生左好多，令我媽咪好surprised，亦令佢冇咁擔心走樣既問題
又有一次，做做下化療(獨立房)，姑娘同一個女人入左嚟，原來個女人嗰日係最後一次化療，佢特登入嚟鼓勵我媽咪，話化療眨下眼就過，佢身體不嬲弱都捱得過，又提我地有咩唔食得。對我媽咪嚟講都係一個繼續向前行既動力，好多謝佢
癌症冇咁多人想像中咁恐怖，未必一定會令你變到好瘦又冇力又快擴散，仍然有好多人成功打低佢，所以你同媽咪都唔好咁絕望啊

我親戚又係法國醫院做電療
醫院都係收60000
但佢個醫生設計費收80000

80000
不過呢啲位都冇得揀，都一定係搵返佢

醫生話建議幫老豆轉去舒緩病房

邊區啊
啲護士/同工真係好好人，去到真係會舒服好多，病人同家屬都係

想問下係咩機構負責？
好擔心屋企人會復發

Tmh, 不過依家仲係內科病房未轉，老豆要聞左氧氣先夠，個肺功能唔掂了

我地喺對面海
真心希望你快啲有位啦，屯門果邊應該多人啲
去到環境差好遠㗎喇

有無人覺得好多癌症治療根本幾十年無咩進步 都係靠手術化放療
期待緊呢10-20年 會唔會有新技術

想知可以點樣有效d咁快速知癌症有冇復發
其實癌症可怕在擴散到影響正常器官function
如果不停mon住係咪會減少復發到不可挽救既地步

你tg我啦，費事賣廣告

驗TK1可以知道有冇腫瘤細胞生長中。
確實係要定期mon住的

家人其實都係做精神支柱嘅角色多
最多飲食幫媽眯注意吓，同埋買定帽/假髮。化療會攰，飲寶礦力都好

出街記得帶口罩, 平時屋企人如果有兩聲咳果D都注意D, 做緊化療好易病, 一病左又可以好大獲.

我媽媽有4針紅針，注意事項都係上面嗰啲，可以爬下文
記得唔好飲有冰既野

媽咪做完電療冇耐
不過就日日話好痕好唔舒服
個胸啲皮膚又變到好似曬傷左咁啲毛孔大左好多
佢話望到就好唔開心
大家知唔知到底有冇方法可以改善咖？
好想幫下媽咪

正常副作用嚟，真係要忍手唔好r佢
記得著鬆身衫，呢排天氣開始熱，著啲薄紗/棉麻質既衫會乾爽啲(muji嗰type)
過一排會慢慢好返㗎 ！煲啲滋潤啲既湯水都有啲幫助㗎

叫媽咪試下先 感謝

媽咪琴晚冇痛苦咁走咗喇

佢第幾期？

節哀順變，冇痛苦而又有你地陪伴都算係安心地離開。
你有咩唔開心都可以係度呻下，我地陪你

1，後來手術時已2。

我媽咪有既係苗勒管混合瘤
已經做咗手術而家等報告睇有冇擴散
但就算有冇都好都可能要做化療預防復發
因為依隻瘤復發率高，仲要好aggressive
我之前睇d醫學文獻講依隻瘤預後好差嚇到我喊
不過而家個人都積極咗咁諗每個人既身體都唔同
有人真係存活率低有人可以好多年都冇復發
所以唔可以自己擔心定先
我都想了解多d化療注意事項
媽咪話佢會加油
希望個天會眷顧我地依個post既每一個人

個腦一片空白，仲未理解到媽咪永遠唔會翻嚟嘅事實

你要好好生活呀
將來有一日你地會再見面架

我真係知佢會睇到我，同佢講嘢佢聽到㗎
今日落街食嘢見到周圍都係同佢嘅片段...

原來巴打你同我一樣大，你想喊就喊啦千祈唔好收埋，突然失去一個親人係會接受唔到，喊晒出嚟俾自己任性下會舒服好多。我唔太識安慰人，但希望你真係走唔出嚟既時候盡量搵朋友/上嚟傾下。

之前都醫得好，今次都得既 ！加油頂住！

癌症最陰濕既地方就係唔聲唔聲咁擴散
你媽咪有咁愛自己既屋企人真係好幸福
我爸爸平時都唔會點表露對我媽咪既愛，但一知佢有病已經話最多我地賣埋層樓都要醫返好佢，而家仲日日都會去醫院探媽咪
癌症真係好乞人憎，但正面諗屋企關係因為個病好左好多
希望大家屋企人都會好返，一家人幸幸福福生活落去

淋巴癌公家好D,公家醫生仲好過私家,唔同其他CANCER 出面好過入面
公家血液科有錢一樣仲多自費新藥簡,免疫咩都可以做
私家去養和都做咁多選擇

想問下點發現復發？

係等侍身體回復做免役治療期間
在睡夢中走左了
多謝大家

我都曾經有罕見癌 感恩已經醫番好
但同你一樣睇呢個世界好似悲觀左
由已前既傻下傻下既樂觀變左悲觀

你地已經做得好好 巴打唔好太傷心
我地同你媽咪都會繼續陪住你

節哀順變，傷心過後都要收拾心情。係睡夢中冇痛楚地離去都係一種解脫，之前可以戰勝癌症一次你媽媽已經好叻。巴打有咩唔開心就上嚟，我地聽你講: )

會唔明點解自己屋企會遇到呢啲事，明明向緊好既方向發展但中途又會殺出一啲壞事 諗野真係會悲觀左
btw你好叻啊 祝你一直健康快樂

絲打節哀順變

大家加油
屋企人urothelial carcinoma
都預咗最多得幾年

追哂post
阿爸早一個月知有鼻咽癌
雖然早期同康復率高 但都好擔心
因為佢係成日好靜亂諗嘢嘅人

各位巴絲打都好好 加油💪🏾

追晒post，覺得好唏噓⋯⋯只想同各位病人同家屬講句，辛苦你地了，比個擁抱你地。

媽咪有病後，覺得無論情況樂唔樂觀，每一日都係賺返嚟。
就算得幾年，都可以有好多開心既回憶，你同屋企人都要加油

多啲陪下佢啦，之前我媽咪入院，我成日同媽咪分享連登啲「一人一件柒事」俾佢聽，佢聽到好開心
你地唔好未打就氣餒啊

hug

唔講節哀順便嗰啲老套嘢喇
真係冇乜可以幫到你

唯有講句，加油

咁諗都啱，我都賺咗好多年，都有差唔多9年

媽咪因癌走左一個月，得返自己一個好辛苦

我都係，喺街同人一齊分散吓注意力冇咁辛苦
但係總會返屋企，硬係少咗媽咪真係好痛苦

最慘我真係得自己一個連家人都冇曬

.....比個擁抱你吖

速癒素邊到買平？

醫院啲合作社，係咪德國製，紙包奶咁個隻?

Btw 屋企仲有4支加力康唔知可以點

唉
老爸有cholangiocarinoma，心情好複雜

應該係cholangiocarcinoma
最樂觀1年

老豆最近入左安寧病房
醫院有奶提供
之前買左幾箱ensure plus vanilla flavour嘅紙包奶係屋企用唔著

有冇人需要可以平啲比你

呢度大家都好明白 但之後都要接受現實，至少諗下點樣好好咁用餘下既時間。你同uncle都要加油

覺得樓主你好叻，搵到咁多資訊。我嘅遺憾係無好似你諗得咁周全。希望你同屋企人都身體健康！

節哀順變，呢段日子辛苦了。
我屋企人都係腦腫瘤GBM... 知道有日都要面對就好驚...

我都係
上網睇話12-15個月
做完手術好咗幾個月
一復發就急轉直下

對TMH紓緩病房感覺好差

同醫護人員講過好多次唔好再同病人講佢有幾嚴重同預計仲有幾耐命。佢入得黎都預左唔會耐，而且佢心理壓力好大，休息食野都已經唔夠
但醫生死人都要同病人講佢有幾嚴重幾耐命，聽完病人會大受打擊，求生意志盡失

殘廁上鎖唔俾病人用，而開放俾病人用嘅普通廁所廁格連輪椅都推唔到入去，沖涼位有一級好高嘅梯級

搞到最後段日子想幫屋企人沖個涼，等佢舒服啲都做唔到

床單污糟濕左想揾病房阿姐幫手換，由上午10點等到下午3,4點，其間不停推話轉頭換，等到家屬發火質問先肯換，而我親眼睇住啲阿姐係度行行企企

屋企人走嗰晚，隔離床係個全身癱瘓嘅叔叔，明明掛牌寫住每2個鐘要轉一次身，但我係度坐成晚都冇見過人入黎轉身

由於我屋企人走前好辛苦好痛，我出過幾次護士站叫人幫手打止痛針，都睇到成個病房嘅護士圍曬係度食宵夜，幾次過黎打針都西面，好似阻住佢地聚餐係我地錯咁

如果可以重新黎多次，我寧願行遠啲，交通費貴啲都一定唔會俾我屋企人去TMH紓緩病房

p.s.屋企人之前住過葛量洪，氣氛，環境，醫護人員態度都大大唔同，照顧得好好，屋企人住時話感覺似去左渡假村。而且醫護人員會肯同佢地傾下閒計，開解下佢地，病房阿姐清潔衞生，照顧病人飲食方面都好好

好對唔住聽到你爸爸喺tmh 有咁嘅經歷

葛量洪 palliative care的確好好，姑娘同姐姐都好好人，對我同媽咪都好好

呢排心情平復返少少我都準備寫張卡仔多謝啲醫護同姐姐

btw 補充少少，換片時間好似多數set 死喺0800, 1200, 1700, 2300,0400之類，除非姐姐好人或者護士幫你換，唔係都係一次過

護士亦真係會同病人/病人家屬傾吓偈，感覺真係冇咁冷冰冰嘅

同媽咪喺GH 嘅經歷可能同太多人講過，宜家再講可能會自爆，不過唔理喇

寫啦!
我都寫左俾幫左我地好多又好有心嘅醫護人員
希望佢地知道佢地做嘅野好有意義
好幫到我地

之後會有動力工作
繼續為其他病人&家屬服務

你都要加油，唔好傷心咁耐
之後重新出發
為媽咪振作生活呀！

我諗住寫一張多謝哂全部人咋，最多買啲西餅咁
因爲唔係記得好多醫護人員嘅名

我會努力㗎喇，喺屋企辛苦啲啫

啲親戚朋友當時怕我地睹物思人
叫我地將佢嘅野扔曬去
但我地唔捨得就由佢啲野放原位
最初覺得係屋企見到佢啲野好辛苦

但你可以同多啲身邊人傾下
將想同媽咪講嘅野好似寫信咁寫低

我最初都係咁
之後日日同人傾同人講
一掛住佢時就寫信
發現講得愈多次就愈舒發到情緒
慢慢個人就平靜落黎接受到

如果揾唔到人就上黎講啦
我會好樂意聽架
睇你post都唔係好耐前嘅事
辛苦都難免嘅
記住
time heals everything

以前親戚發現有肺癌，醫生話得翻唔夠1年命，之後轉睇一個收好貴嘅中醫，最終多左10年命先死。期間好似正常人咁生活，無咩大問題。

個中醫真係好勁，不過唔知重有無做

好多有紀念價值嘅嘢我都唔會掉
老實講宜家個事實仲有啲難理解，其實好似佢返咗工唔喺屋企咁

不過一認真啲諗就會好難受，所以我宜家keep 住有咩講都會whatsapp 佢

仲有，有時我寧願間唔時喊吓懷緬吓佢，同時釋放吓啲情緒
我覺得咁都係記住佢嘅其中一個方法

尋日完左最後一日電療啦！！
因為我媽咪既乳癌係三陰性，咁就要觀察五年，大約半年要返仁安check一次，如果五年後都冇復發，就叫做好返啦！
好想多謝你地每一個(雖然唔知仲有冇人會入嚟睇)，你地既鼓勵/經歷/意見都幫左我好多
希望大家都身體健康，抗癌中既就繼續保持希望，祝大家(既家人)早日康復

另外update少少野，我媽咪直到依家甩左一隻腳甲、兩隻指甲。痛就唔痛既，但腳甲都有用繃帶包住先著襪。
精神好好，但體能就差左好多，行多幾級樓梯都喘氣，我諗遲下慢慢同佢郁多啲就會好啲
頭髮係電療期間已經生緊啦！應該六月就唔洗戴假髮啦
btw佢做緊電療期間已經可以食返魚生/沙律(問過醫生)，佢勁開心

首先恭喜你地捱過電療
其次祝你媽咪冇事唔再復發，家庭幸福快樂

癌症真是好可怕 轉移轉得好快 嚴重既仲會爆個傷口出黎 雖然好唔捨得爸爸 但佢走了都是一個解脫

老豆肺4今個月13係醫院過左身了...

果晚8點幾探完佢仲好好地係有D攰咁..番到屋企沖完涼出黎就收到醫院電話沖番去..去到已經得番好微弱既心跳好似訓著左咁..

前後到發現都係4個月左右...

親人早排因爲癌症過左身
希望各位定期帶阿爸阿媽去做身體健康，越早發現，越大機會康復！

媽媽後事已辦好
但淋巴癌復發點解可以走得咁快？

我媽媽幾年前患上淋巴癌
醫好後行得食得
之後每三個月都返醫院複診，驗血等等防止復發時可以第一時間治療
半年前仲獨自一人去左美加玩三個月

>Day1
同佢出街食飯
佢話冇胃口食唔落
之後我發覺佢發燒
立即車佢入養X醫院睇門診同驗血

>Day2
驗血報告懷疑淋巴癌復發
立即抽骨髓，抽淋巴組織檢驗，做scan

>Day4
Confirm 復發三期

>Day6
入院進行治療
入院時仍然行得走得
談笑風生
因為之前已經有經驗
打鏢靶即係釣鹽水咁
冇乜特別
是日打提升白血球針同輸血

>Day7
打第一針鏢靶

Day8
打第二針鏢靶
但之後醫生話老媽子有抗藥性
唔再打鏢靶
要轉用免疫治療keytruda
但身體比較虛弱
休息一日
明天先打
當時佢話有少少呼吸困難
同埋個心好似想停咁
要我同工人輪流輕輕拍佢心臟
而另一個心臟科醫生比左藥佢食
我同佢傾計傾到晚上十點左右
見佢訓覺就返屋企

>Day9
早上七點醫院打電話黎
話佢就快要走
叫我趕去醫院
😭😭😭😭

肺癌其實係咪有標靶藥食就一定標靶藥行先？
依家食緊第三代藥，但好想做免疫治療

人真係好化學，我媽媽過身20日前剛剛先出院幾精神，仲自己去散步可惜我要翻學冇陪佢
跟住過多幾日已經痛到要入院，最後十幾日就走咗

爸上年七月發現左肝癌後期 淨係用得標靶藥無得手術， 基本上同用標靶吊命差唔多 不過好彩既係藥有效，冇咩副作用，去旅行仲精靈過我。

但食到近排個癌指數又升返上黎，開始要諗轉隻勁d既標靶，但係又怕佢身體頂唔住，藥又未必有效 就算有效可能都係得返唔夠一年時間。

唔知係咪佢自己覺得身體冇咩問題，有種會醫得好既feel,搞到我問佢有咩想做佢都唔係幾理我咁。但我又唔敢直接同佢講數據上佢得返幾多時間

睇住佢日日好似生命倒數咁，又冇得醫，覺得無助，完全唔知可以做咩

家陣唯一希望佢走個時可以痛痛快快，唔洗咁辛苦就好安慰了

我媽半年前確診血癌 做左一次化療 然後就打標靶到依家等血幹細胞移植
其實佢都係最開頭喺醫院果三個月最sad最辛苦 尤其是佢本身都係一個負面既人 我係成家唯一一個開朗啲既人 但都要放工放假先陪到佢
touch wood 佢一直都行得走得食得
重點都係心態！！！食咩都係其次

身邊有個樂觀既家人都幾重要，我同我爸爸都係幾樂觀又多野講，係呢段時間成日都氹我媽咪開心，最近見媽咪開始生返頭髮，我爸爸叫佢做「和尚仔」
心態真係有助打倒病魔

杞子點解唔食得

其實我都唔知，應該係因為佢都算一半中藥材？
係腫瘤科診所啲姑娘叫我地唔好食，咁我都信佢地講野，話晒佢地日日對cancer病人

下年2月7？

其實實際應該冇乜做，你地打算化療電療(如果需要)係邊做？如果私家，就睇定搵邊個醫生啦
同埋全家傾下 錢同邊個負責照顧 呢啲問題？因為真係會用好多錢同好多時間

拿拿聲出去睇私家做哂D檢查先
PET-CT,個D 出去睇私家做哂先,之後返公家唔洗再等可以即刻入院做化療

爸爸幾日前鼻咽癌走左了

媽媽因為壓力驗到乳癌一期

你呢D係最好結果
生CANCER最怕係醫唔到,但又唔死得,全家人燒錢買標靶藥吊命,
最後人都係死,燒盡全家人心力財力先最恐怖

想問假髮可以係邊到買？

上網search都有好多，我地就係信和(好似)15樓買，價錢合理服務都好好，有獨立一間房試，所以通常要打去預約。
我當初見要入房，好怕俾人hardsell，但佢又冇，我都係第二次上去先決定買。

同埋我地當初都睇左幾間先買，三千幾至萬幾蚊都有。有啲舖係賣闊太feel(雅蘭)，有啲係自然後生啲。
佢地通常見你未開始甩頭髮，就會問洗唔洗幫你剷左先(有啲應該係會用嚟整假髮)。我媽咪就冇剷，等佢自然甩。

我爸爸都係， 早2日岩岩做完儀式

如果係國外嘅話，做完化療，可以食返啲thc oil
香港就無得揀，唯有食cbd oil

媽咪5年前子宮癌第一期，係月經後不正常出血，醫生建議入完做身體檢查發現
跟住即刻轉介我地去搵腫瘤科醫生
三日後去聖保祿做手術，切左子宮，卵巢同部分淋巴，化驗後確定無擴散，唔洗電療化療
而家過左五年觀察期，腫瘤科醫生話可以唔洗再返去覆診
最初入院做完身體檢查，醫生叫我地即刻去診所睇報告，我地都知應該出事
好彩遇到兩個醫生，一直安慰我媽咪，等佢無咁驚，亦都解釋得好詳盡
特別係黃胡信醫生，每次去覆診都好有耐性，有時見我媽咪好多野擔心/好多問題，都會慢慢同佢傾，唔會趕病人走
真心好多謝黃醫生，有醫德又專業，對病情判斷準確，亦到俾到病人信心去打仗
我媽咪要做傳統切除手術，傷口好大，黃醫生手勢好好，我媽咪第三日已經落床自己行
當時我廿歲唔夠，如果唔係遇到好醫生，我都六神無主，唔知點算

好醫生真係好重要
恭喜auntie成功過左5年觀察期

巴打加油
成日聽人講鼻咽癌易啲好返
但一復發真係好辛苦

我爸爸一驗到就3期， 復發左3次， 到後尾都幾辛苦野都食唔到

如果已經無希望/想事半功倍，可以試下生酮飲食
唔敢講100%有用，你當買多個希望

PS：生酮飲食可能會有其他風險，自己詳細了解下先

我都明你感受
我媽咪下個禮拜都要返去覆診講手術後有咩治療要做
佢隻癌好罕有又好易復發，好可能有冇擴散都要做化療
心情本身已經唔好，返工又好多麻煩野要跟，加上我半工讀緊又要返學同考試，前排仲要甩埋拖，又唔想同屋企人講
有好幾日真係崩潰到覺得自己人生真係好好好失敗
好彩身邊仲有好多朋友陪下我開解下我
唔係我都唔知可以點

大家好，我係疑病人士，近排見到呢個又有新嘢驚

咩叫疑病有懷疑咪去睇醫生

屋企人確診左肺癌 擴散去肋骨 未知第幾期
雖然見佢好似無咩事 間中痛下
但我都好難受 想知有咩可以幫到佢手
依家排緊公立 等病理化驗

依幾日都好唔開心 好似判左死刑一樣

擴散左就係四期了

佢明明最唔應該受害 寧願係我自己

想同你地講聲加油

想問下可唔可以在私家進化病理性分析
知道是用什麼治療方法
再轉介去公立到接受治癒（唔洗排期等咁耐進行病理性分析）

讀緊有關cancer 嘅野
入黎留名

唉。。
阿媽尋日出左報告，
食道癌，擴散左
問佢咩情況，佢又話唔洗擔心，
我老豆話中後期
我都唔知可以做d乜。。

媽媽生前已經想帶細妹去打子宮頸癌疫苗，呢排同老豆提起
佢就不停覺得有伏，佢驚情況大概好似激光矯視咁，連醫生都唔打

明明8歲已經可以打，佢仲話等大個啲先

都唔知可以點說服佢，大家有冇啲咩source 可以證明畀佢睇唔會誘發cancer 或者有太勁嘅side effect?

建議你直接打去私家問

陪佢多啲，見醫生覆診盡量一齊去，好多父母怕仔女擔心都會唔同佢地講實情

你個妹幾歲

恭喜樓主記住提醒你媽咪完左電療2星期內都儘量唔好大力卒有皮膚反應嘅地方，等皮膚反應過左先好用肥皂洗affected area

就嚟16喇

叫佢18打啦，我都係18歲打

醫生都係咁講thank you

有錢養和,其他冇分別,養和要2皮同埋多人
搵間價錢同近你既去就得,私院同診所拍冇乜分別
最近要快出報查

坦白講基本間間拍都一樣,係養和用既係最新藥水,特別清晰,有需要醫生先會指定你去.其他都係一樣,睇價錢同邊間就腳啦,拍完第二日有報告羅

我爸爸都係
佢因為之前電療有後患
食道纖維化要用鼻胃管食野
但插鼻胃管果時會經過啲癌細胞
勁痛

我媽媽都係乳癌 二期
但好好彩無擴散 只係去咗淋巴
下個月就會做化療 之後再電療加食藥
成件事應該會搞到年尾
雖然已經算係早期有得醫
但作為家屬成半年有多嘅時間都唔知做咩好 好似一個漫長嘅等待咁

你同我情況好似啊，其實實際冇我地諗得咁差，過左頭三次化療會好好多(心理)，因為頭一兩月要慢慢接受甩頭髮之類既改變，真係會好傷心
我媽咪呢件事大約搞左七八個月，頂下頂下就捱過左
你同你媽媽都得㗎祝auntie順利完成療程

有絲打覆左你，但佢冇引用你爬返上去吧
另外個人意見: 兩間咁上下，但仁安環境服務好啲

唔係緊急既話，醫院抽完第二日都會discharge 你
叫返你去medical oncology 覆診

有個親戚走得好突然,
真係唔好忌諱, 病人要自己寫定, 家人要問定D意願, 交帶既野...

大家好，我啱啱收到份永世難忘嘅母親節禮物，我媽啱啱初步確診左骨癌四期，表面上好似仲行得走得，但係成日都好似有啲隱隱作痛咁

威院個醫生淨係講左化驗結果，詳細情形仲要等幾日後覆診先知道

阿媽聽完醫生個電話之後成個人都萬念俱灰咁，又係咁講定身後事，又話唔想醫到長期訓病床插喉化療，又話低調處理唔好比其他人知......etc

見到佢開始諗好多負面野，但係我而家又乜都做唔到，仲要對住身邊人強顏歡笑扮冇野，感覺好難受

大家加油

多謝鼓勵
本身冇特別信仰，阿媽都講過話喪事唔洗大搞，低調啲處理就得，同埋唔好醫到長期訓病床化療之類嘅要求。
當然我一定會尊重佢意願，我只係唔想佢好似咁快放棄左求生嘅希望，好似未審先判自己會死咁，我好想幫佢樂觀啲面對

依啲post真係好sad

痛嗰方面固然要搞搞佢
呢啲cases去日間化療中心㗎，唔需要住院

好記得化療中心嘅護士好細心，幫病人on完IV 會同佢地講辛苦晒。

癌症聽落雖然好可怕，事實都係
但如果有啱嘅藥控制，有啲病人係可以與癌共存好多年。成日話癌症好難斷尾，但起碼可以控制係好穩定既水平

加油呀！！你同伯母都要積極啲面對

大家都要加油，我屋企人係今月年頭確診cancer，開頭真係好難接受，因為個病影響到佢表達能力，好似突然之間所有野都冇哂咁。到而家算係接受咗，只係希望佢唔好太辛苦... 各位屋企人仲可以自由表達自己，仲行得走得就盡量陪伴多啲啦，每個人都會離開嘅一日，可以一齊陪佢行埋佢都係一種福氣呢～

早三個月有留過名，爸爸喺初期肝癌，有半邊肝切咗，得番半邊有肝硬化，嚟緊要化療兩次。

好好彩月頭做手術嘅時候切哂啲癌細胞，醫生無講有冇機會復發，但好彩當初咁啱檢查到有癌腫瘤，前後兩個月就做哂所有手術，錢就真係用哂屋企全副身家，但總好過冇咗爸爸。

大家都要繼續撐落去，天無絕人之路。

我老豆早幾日嘔血入左醫院
入左急症 之後入左icu
醫生照完ct話有個瘤係個肺到 食道附近 好大機會係癌
仲話個瘤好惡 好似海膽咁
話情況唔樂觀
到現家仲開緊鎮靜濟俾佢訓 驚佢一醒就咳 一咳就又嘔血

我現家完全唔知點算好...

「我一直以為人是慢慢變老的，其實不是，人是一瞬間變老的。」— 村上春樹

而一刻係爸爸身邊寫而一段說話，因為我好怕自己忘記左而段記憶同感覺。 今日晏就老豆已經不停呻吟同老母講話好辛苦，俾佢走。媽媽亦都應承佢俾佢走得舒服啲，叫醫生開左嗎啡針。但係由下午五點到而家佢都係訓下醒下，每次起身都叫好辛苦。而我可以做既野就只有今晚係醫院訓，同係佢身邊每次趁佢醒既時候幫佢轉下姿勢，令佢無咁氣促。

而一刻既佢下壓只有48。

抱歉爸爸，到今日我都事業未有成又未成家立室，只可以尋日第一次帶未來老婆黎見你。希望你俾勇氣我，陪埋你走最後一段路。

你媽媽應承uncle都需要好大勇氣，uncle有你同auntie咁照顧佢相信佢都可以比較舒服地行完人生路
呢段時間辛苦你啦

多謝樓主咁夜都回我
而一刻每個人都訓左，我都唔知可以同邊個講
岩岩換尿片，成塊都係血
下壓得返42

最慘係佢神智其實仲清醒

我日日咁嘅心情睇嚟我都就快生癌

推下先，希望幫到有需要既人

我媽媽原本有子宮肌肉癌，2b期，響今年2月切除咗
手術過程輸咗28包血製品，但醫生話生命力強，最後都冇事，順利切除曬啲腫瘤，令原本絕望嘅我地有翻希望

但直到今個月22號再去覆診，發現到膀胱隔離有硬塊，懷疑復發，所以即刻去咗照pet ct
姑娘今日打嚟話唔係開刀，星期一先去傾點處理同病情

聽到呢個消息又一次打咗我地落谷底

雖然我媽好堅強好捱得辛苦，但我真喺唔想做見到佢咁辛苦，上一次已經太痛苦，見住佢痛到郁唔到，只可以訓響床，一日瘦過一日。我仲好記得佢講過，可能死對佢黎講喺一種解脫

其實我明，真喺明，我接受到最壞結果，我只喺唔想面對痛苦嘅過程，而我就冇得幫佢承擔，分輕少少少痛

我媽媽成世都為咗屋企付出，冇享過福，因為本身有嚴重哮喘，更加冇得周圍去，只可以困響屋企，對住四面牆。我真喺好想做啲咩，令佢冇咁辛苦

係咪mmmt，如果係我媽媽都係同一個病
我明你感受，當初我係一路坐火車一路會自己喊
唔明點解要咁殘忍
只可以希望你努力加油陪多d佢
但唔開心都要搵人講
唔係你谷住谷住都會好辛苦
好彩我朋友同事都對我好好
會聽我呻
又幫我搵資料
要積極面對呀你！

聽左醫生點講先
應該到時會俾d選擇你，要問返家屬意向想點
適當時候要學識放手，人生漫漫長路，生老病死係必然要面對既事情

題外話：有冇人家屬需要骨針？ TG@SLQWER 詳談

其實癌症是因為食肉。嘗試食素吧。不食蛋及奶。你google 盧麗愛醫生

可唔可以收收皮先，癌症病人更加需要蛋白質等營養

咁多腫瘤科醫生嘅advice 唔聽，聽一個surgeon 講嘢

素食 豆類都有豐富蛋白質。不過要識得食。

叫我收皮。我都明白當下你好緊張。我不會叫番你收皮。純綷想講下自已所認知的東西,可能你覺得錯/不岩聽。

其實癌症是慢性病。
長期食肉,蛋,奶。會令身體發炎 ,最後成癌。所以要令身體免疫力盡快提高。

首先想同你道歉先，我都唔應該咁激動 係我唔啱，我收返叫你收皮嗰句

不過我就唔會緊張嘅，屋企人已經走咗
只係眼見太多facebook group 分享好多冇科學根據嘅偏方，好彩媽咪冇盲目聽從，但係唔係個個肯聽人講。

豆類有豐富當然有豐富蛋白質，我亦唔係讀相關科系
但好多癌症病人淨係會聽咗食素呢part 而冇好好計劃自己嘅diet, ie 齋食普通街買嘅 salad 等等...親眼見過/聽過

我都冇足夠嘅知識去否定你嘅理論，不過想睇吓有冇相關研究可以睇吓，學吓嘢

最後最後，再一次爲用咁激動嘅語氣 同你講聲好對唔住

肯學肯聽,其實是好事。
我父母正正是癌症過身。
發現癌症醫左好年,死亡率都是好高。

然後見到素食,盧麗愛本書,就有感而發。

裡面講肉類 ,蛋,奶,好多激素,食完身體會發炎,你日日三餐食尼d,咪長期發炎羅。四五十歲咪會發現有癌,你搵腫瘤科醫生,又切又電又化, 最後咪又生番。最後仲快d死埋。

個d化療 咪就是核子能量,核子咪即是福島核電廠個d野。
個d化療藥,毒到pk 。食多排又失效。
根本永無止境。

根本就要從飲食改變根源。

香港有個女人30+就有子宮瘤,就快死。個個醫生叫他切。他最後素食,依家好健康甘。

癌症是吃出來的。其實個個人都有癌細胞,免疫力勁,就好像沒咩特別,像平常人。

我其實都覺得食肉類,荷出來的屎都特別臭,個身也很重。

食蛋類,食食下個胸會漲痛。
奶類 可以轉豆奶,沒咩所謂。

不過我仍然會食肉,蛋,奶,。。。夠香口。。。。

本書說:

素食+盡量生食(不煮熟d菜,保留維他命c,可以幫助人體修復)+粗糧(不食精製碳水,因為他會刺激生長素)

以我理解,即是癌症其實個個人都有,因為他就是我們自已的細胞。免疫系統夠勁,就沒咩野。

d 化療,電療,手術 治標不治本。
切完又生,生完又切,再電下你。

即刻

有冇人試過用生酮飲食？有冇效用，屋企人癌症冇得醫，只有等，想試生酮，有冇人分享。

媽咪纖維瘤 打完四枝化療都無用 仲大左
話無得做手術乜都無
下次覆診醫生已經叫去寧養院

質子治療/免疫治療？

想知一個癌症由治療到康復療養每階段既洗費大概係點？其實係咪即使入公立醫院好多都係自費藥物同埋治療？
Sorry可能唔應該講錢，先跪玻璃如有感到冒犯既家屬，小弟道歉

屯門醫院話乜都無得做喎
星期四會去搵私家醫生

呢啲係藥物名冊屬於第4類，即係所有治療費都要自己俾錢，就算公立有都貴到仆街但呢啲係現時最先進嘅治療方法

我屋企人私家，唔計眼手術既意外，大約65萬左右
不過據我所知，係公立醫既話，只係平啲，但好多都係自費

講唔講得係咩病？好多時都話醫一個癌症需要一百萬以上定係佢講緊第三第四期？

乳癌，發現時一期，手術時二期
有啲人可能要用鏢靶藥，咁嗰啲會貴啲

Thanks

大家加油,我老爸成功做手術切左癌細胞,好消息係及時再發現肺又有癌細胞,不過就cholangiocarcinoma冇關係,成功切左癌細胞,未有擴散
希望各位巴打絲打及家人繼續努力,希望係人努力爭取,我用利物浦贏歐聯做例子
第一回合3比0,又無沙拉,基本上好多人話利物浦機會係0等等
但係利物浦不停努力,做好每一步,成功在主場反贏4球
希望各位巴絲打唔好放棄

恭喜！
記得要準時去覆診，保持心境開朗就ok啦

你都要繼續加油

Lm
媽咪今年2月到確診肺腺4 冇基因突變 只可以化療 而家醫生懷疑抗藥 抗藥都唔知點算好 黎緊我仲要出國 好擔心佢

答你唔到
因為每種癌症D藥都唔同, 就算患同一種癌症, 化療藥都可以唔同, 價錢都可以差好遠

有抗藥性, 就要轉第2種化療藥

推一推POST, 共勉之
BTW 有冇人需要自費藥物 骨針 (Xgeva solution for injection denosumab) 120 mg?

好想俾個擁抱你
想喊就喊吧

呢度好多同路人
我地明白你

有無師兄有影全家幅studio/影樓介紹？
爸爸肺癌四期，想走之前影返次全家幅

未必有人有介紹，可能要去其他台問問
幫你推一推

媽媽肺腺4轉移上腦膜三個半月了
公立放棄 私家d盲試方法太貴負擔唔起
睇住佢反反復複惡化好心痛好攰 我都就黎捱唔住了

依家香港咁樣，屋企人又有事，你一定好辛苦追左你po，你已經好叻，自己一個頂住咁多野。
不過依家仲有接受緊治療？

同埋 如果想搵人呻
呢度 或者 tg 都係你樹窿，最緊要你唔好自己食晒

冇 不過聽過一個私家講可以比我盲試一隻標靶藥 但正路宜家香港買要5萬幾一個月冇資助
我冇跟佢買 走左去買呢隻標靶既仿製藥 經一個都ok可靠既台灣藥廠中介買 三千幾一個月 點都好 起碼比阿媽知道宜家試緊野而唔係等死
暫時未有好明顯效果 其實私家都講過盲試基本上得1-2成有效

三千幾一個月，對你嚟講應該都有一定負擔
呢隻藥有冇明顯副作用？

好彩呢隻藥算係最新一代 副作用好少 都係d輕微皮疹或者肚柯咁
媽媽一路都住緊舒緩病房 我見附近有一個女病友都係差唔多年紀 佢先生同我講佢都係肺癌上腦膜 但佢太太已經係成個人迷迷糊糊 lur下lur下 睇唔到野聽唔到野得翻軀殼咁 我好驚阿媽之後都係咁

冇乜副作用都算大幸，你同auntie都冇咁辛苦
最緊要呢段時間好好珍惜大家相處既時光，我都係係媽咪有事時先發現其實係我大左之後都冇好好相處過，雖然抗癌呢大半年過得好辛苦，成日自己偷偷地喊，但日見夜見我地之間都多左好多好多回憶，更加感受到對方既愛。而且每一日都係bonus，所以會更加珍惜。
巴打你想喊就喊出嚟
hug

我爸爸前天做完開腦手術，初步估計係惡性膠質腫瘤GBM,話係第三OR第四期，詳細要7日後等報告同轉介去腫瘤科先知下一部做D咩~~爸爸個腦有3粒腫瘤，剛手術只係切走左一粒，腦入面仲有兩粒話好接近手腳神經，太高風險....醫生話佢入面既腫瘤大得好快!而家我地一家都好徬徨...唔知點好...爸爸只係6X歲..唔知道有咩可以做到?上網睇得愈多資料，就愈害怕咁....亦唔知點同爸爸講清楚~媽媽本身又長期病...知道後都傷心都暈咁濟....爸爸仲未知道自己情況咁差...以為...食下藥就會好返~
各位絲打巴打,如果我爸爸咁既case,手術後可以煲D咩湯水或者食D咩有幫助?

大家好, 爸爸過年前痰有血, 照左PET CT同做左抽組織confirm左係腫瘤, 醫生話係肺腺癌, 已經第4期, 左右兩邊肺都有

因為想快D開始treatment就去左養和見左醫生同埋抽組織, 醫生開左第一代標靶藥, 兩星期後去QE復診,睇下D藥有咩效果
依家仲要安排照MRI, 因為唔知有冇擴散上腦

好擔心唔知隻藥有冇用,
有用又唔知可以有用幾耐幾時會有抗藥,
又驚如果上左腦唔知點算

我係家中獨女,
媽媽又有初期腦退化,
我一路諗住阿爸可以幫手睇住我媽
依家都唔知點
喊到眼淚都乾埋

有好多野都係我地冇辦法控制，最快都要等到復診先知可以做啲咩，呢段時間真係好難捱，但襯呢段時間睇下多啲資料都可以做好準備，將來冇咁吃力
你係仲讀緊書定啱啱出嚟做野經濟負擔到？

我出來做左幾年野, 好努力賺錢, 諗住可以孝順下兩老, 點知......

你仲有時間可以孝順佢地，唔好諗得太差住
雖然係第四期，但可以正常生活既例子都有好多，你可以傷心，但如果你都十分消極，又點樣帶領爸爸媽媽一齊過呢關呢
btw你爸爸本身有冇買保險？如果有都幫輕好多，但記得問定經紀每次覆診要攞返咩文件

cheer up

多謝你, 我都想我自己可以正面D樂觀D
老人家冇買保險, 都唔知D錢可以燒幾耐......

係因為打左免疫先變差?

係

做之前醫生有冇講過有咁既可能性?
有冇問醫生點解會咁?

問左 醫生話每個人副作用唔同

依家情況點呀?

入左醫院 一直用緊氧氣機 情況唔樂觀 啱啱確診個陣有問過醫生有幾耐時間 醫生話一年至年半 而家過左一年 已經咁嘅情況...

有冇考慮睇多個醫生拎唔同意見?

當然有 諗住若然身體情況穩定就出去搵私家醫生睇下 但首先係要佢穩定先

好似有D醫生唔一定要病人親身去的, 家人帶資料去睇都得

你睇開政府定私家?

兩邊都有睇

兩個都係咁講?

私家個邊講到明要等媽咪好返啲出院轉私家先有其他辦法 但而家嘅情況只係每日比每日差 都抖唔到氣 連轉身都唔得 何況出院

祝福你媽咪奇蹟好轉, 睇到私家醫生

今日晏就媽咪安祥地走左 已經好掛住佢

保重

我屋企好簡單, 父母同我, 所以如果佢地有咩事, 就得返我一個了

腎4家屬lm

LM

胃3b家屬lm

其實電療化療係咪真係好痛苦
家母啱啱發現子宮有惡性腫瘤
已經擴散到肺
我唔知點算
好無助

唔痛的，係化療啲副作用令你個人覺得好攰&無食慾&影響外觀
你可以爬下文了解多少少做定心理準備
auntie有冇話去到第幾期？
呢度有好多同路人，u are not alone，爬完文有咩問題都可以打出嚟大家討論下

媽咪3月尾發現患乳癌 上星期做完手術
黎緊要化療電療
因為媽咪好貪靚 想問樓主假髮係邊買同埋過程會係點

我係旺角信和樓上十幾樓，過左一年唔記得名，但你search下應該就有，要預約既，上到去一個客一間房，姨姨就幫你試唔同假髮，但就算上去試完唔啱，啲姨姨都好好，唔怕尷尬，我都係第二次上去先買
我媽都勁貪靚，個假髮本身就好自然，但我媽覺得冇乜安全感，就會戴埋帽，所以我媽係嗰個period買左至少20頂帽

媽媽擴散咗，私家公立兩邊睇，岩岩係私家做完電療，症狀慢慢減緊以為要康復嘅時候，醫院計少咗兩日藥，佢以為唔洗食，自己又無出聲，前日癲癇入院，突然講唔到野行動唔到，醫院又唔比我探病，佢得我一個屋企人，成個感覺係晴天霹靂，本身仲講緊疫情完咗去旅行，突然就變到咁，好心痛。我自己都完全接受唔到，訓都訓唔到。

追完post更加心痛各位同路人，我好怕自己係下一個。